國際戰線：反共似乎係無可避免

我地成日笑藍絲「外國勢力」既論述
但係現實係好多外國左膠/共產黨支持者真係咁屈鳩我地
話美國支持香港係帝國主義
示威者歧視內地人同埋好暴力
外國做文宣既/twitter做嘢既可能要開始諗呢d意識形態
嘗試遊說佢地支持定要開火反駁？

推

屌你老母你班左仔喺北美就大條道理話人種族歧視/帝國主義/戀殖/ 暴力
為咗撐共産主義國家就屈鳩我地
仆街

屌你係政府違憲、警渣濫權姦殺學生
錯既係我地？
之前見到有d懶喺睇透世事既仆街仔話可以唔同共產主義劃清界線
同我出黎

聰明啲，踢走班狗先再搞啦！
藍絲狗一定叫你依幾日出嚟搞嘢，失民意

有冇右翼ching/讀國際關係既入黎傾下
利申：古典自由主義者

Push

警暴都可以話合理
因爲示威者暴力
屌你老母咁你要立法/set guidelines托咩
心好累
一個半個唔夠佢地黎

push

班仆街唔見棺材唔流眼淚
西方國家再係咁奶共 守唔住香港台灣 中國稱霸都係遲早嘅事
左膠禍國殃民

我唔甘心啊屌...

[死線文宣] 直擊要害 - 請手動轉

大家仲記唔記得?
走日本仔時驚唔驚？
大批鬥驚唔驚？
紅衞兵驚唔驚？

依家共产党又打到來啦
會共晒你的錢，仲敢唔敢收佢地的蛇齋餅粽？

好人一世平安

咁又唔好一碌鳩

利申左仔，反對共產主義（無政府共產除外）

有冇諗過你自己會唔會係自由意志主義者呢

遲d再講啦呢d意識形態我有排講 我左中右都有嘢認同
但係而家要人幫手打共匪啊喂

btw幫手推下

起碼自己未遇過有communist撐香港
利申：住北美
幫手開拖啦
Your comrades are attacking us

首先係歐美各國養虎為患,養肥中共,禍及全球,而家應該執番自己首尾.

利申：喺美國幫過手做過好多唔同類型既左派社運

首先講政治要認清楚政治光譜同社會學既基本野
左派同右派係講緊經濟
上下係講緊自由主義（人民話事）or威權/法西斯主義

1、發現好多香港人覺得左派永遠就係講中共或者強權主義 但其實唔係咁簡單
好多香港既社會問題
例如土地供應，房屋，津貼，
好多都係嚟自左派共產/社會主義
好多泛民政黨 尤其係社民連同人民力量
其實都係跟左派主義
而中共亦都唔係真係馬克思（共產）主義

2、帝國主義：好多呢啲外國5毛話唔支持中共蘇聯古巴呢啲左派法西斯暴政國家就係右翼
呢種人好多時候喺外國被稱作”tankies”
佢地認香港想自治為就等於戀殖
得大英美帝歐洲係殖民同帝國主義
但係呢種講法真係好膚淺
其實中共而家亦都係帝國主義
想統治非洲國家 sri lanka
西藏新疆根本唔係中國漢族人既土地
其實同以前大英帝國主義冇分別 可能仲更加野蠻
而講到蘇聯 哈薩克斯坦同部份蒙古都可以話係佢地殖民地
思想好困局於黑白分明答案：反中=撐美 反美=撐中
所以好難能夠溝通到
因為佢哋思想同五毛一樣已經局限咗呢一種思想

3、講起種族歧視
其實中共建國根本就係用殖民主義
喺大多數漢族人控制下
將少數族裔 例如藏族人納下統一為中華
由此斷定所謂「中國民族」
其實咁樣同大英帝國統治 白人既種族清洗差唔多
1960年代仲要好多中國漢族人走去新加坡屠殺/種族滅絕本土馬拉人 亦都係中國歷史上種族歧視既例止

結論：好多tankies只係熱衷於左派嘅理論
見到所謂左派極權政府能夠用左派主義嚟統一人民就ok
唔會再去諗深一層唔同地方歷史建下嚟既基因
就好似香港咁
受過150 年嘅殖民主權再受到中共嘅殘酷霸權
唔會去諗吓香港歷史同結構令到香港今時今日全民反政府既背後原因

最後，sorry我講到1999
遲吓得閒啲可以開po再詳細啲講
同埋有啲以上講嘅野係聽成寨學返嚟
極力推薦呢個高汁節目

認同
不過現今右派好似有好多細L liberals? （定係Libertarians)
同埋switch過platforms？
左右今時今日定義又可能有出入
北美太多真心膠左仔盲反美國
屈撚埋我地
要人啊

命運共同體

問多句
我第二條片嗰個Dan Cohen話香港示威係精英階層權鬥
又話肥佬黎收美國佬錢
最後仲用揮美國旗同Pepe 去屈鳩香港社運係右翼本質/崇洋/帝國主義
第三點未係好form到靚既argument
你會點駁

tankies are not comrades

你講得啱
的確好多人都係libertarian 人權左派 經濟右派
漏咗講句呢個年代政治根本已經唔只係局限於左右分
北美嘅真心膠左派好多都係知識人士
但係一係就一次都冇出嚟社運過
試問連被政權影響緊嘅人都未接觸過
又點可以對世事既理解咁肯定？？